\chapter{Manuales}

\section{Guia de instalación}
\subsection{Requisitos mínimos}
\begin{itemize}
    \item SO: Windows 10/11 de 64 bits  o GNU/Linux de 64 bits. 
    \item Procesador Core: Intel i3-7100, AMD Ryzen 3 3200G o similares/superiores.
    \item Memoria: 2GB de RAM.
    \item Gráficos: Intel HD Graphics 630 o AMD Radeon Vega 8 (procesadores gráficos integrados en los procesadores anteriores).
    \item Almacenamiento: 250 MB de espacio disponible.
\end{itemize}

\subsection{Linux}

Para la instalación se usará Ubuntu 20.04 LTS. Los pasos a seguir en otras distribuciones basadas en Debian serán iguales. Sin embargo, estos pasos podrán verse afectados si se usan distribuciones basadas en otros sistemas GNU/Linux, como puede ser el caso de distribuciones basadas en \textit{Red Hat}.

El primer paso será instalar la biblioteca gráfica FLTK, que usa nuestro programa. Para ello deberemos ejecutar esta orden en terminal, con permisos de administrador/\textit{sudo} :

\begin{lstlisting}
  $ sudo apt-get install libx11-dev libxext-dev libxft-dev libxinerama-dev libxcursor-dev libxrender-dev libxfixes-dev libpango1.0-dev libgl1-mesa-dev libglu1-mesa-dev

\end{lstlisting}

Una vez hecho esto habremos instalado FLTK en nuestro sistema Linux. A continuación extraemos en la carpeta que deseemos nuestro archivo comprimido. En el ejemplo de la Figura \ref{DescomprimirArchivo} se muestra la carpeta escritorio, pero no es necesario que sea esta en concreto. 

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{imagenes/CarpetaDescomprimir.png}
    \caption{Descompresión el proyecto - Instalación en Linux}
    \label{DescomprimirArchivo}
\end{figure}

Una vez abrimos la carpeta nos encontraremos un archivo \textit{README}, que explicará brevemente las ordenes de ejecución de nuestra aplicación, y una carpeta llamada ''Linux'', que abriremos y en la que encontraremos tres archivos. Estos corresponden, en orden de derecha a izquierda según la Figura \ref{CarpetaProyecto}, a los ejecutables de nuestra aplicación y al archivo BASH que nos permitirá  ejecutarlos de forma cómoda.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{imagenes/CarpetaAbierta.png}
    \caption{Carpeta del proyecto - Instalación en Linux}
    \label{CarpetaProyecto}
\end{figure}

Si observamos la imagen \ref{EjecutableBASH}, que muestra las órdenes que realiza  el archivo bash, con detenimiento encontramos que simplemente da permisos de ejecución (líneas 3 y 4) y de acceso a red (líneas 6 y 7) a nuestra aplicación, para finalmente ejecutar el programa con sus dos ejecutables (líneas 9 y 10).  

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{imagenes/proyectIPBASH.png}
    \caption{Ejecutable de nuestro proyecto - Instalación en Linux}
    \label{EjecutableBASH}
\end{figure}

La aplicación viene lista para ejecutarse, pero en caso de que nuestro sistema bloquee aplicaciones de terceros ejecutaremos en una terminal:

\begin{lstlisting}
  $ chmod a+x ./proyectIP.sh
\end{lstlisting}

Una vez tenemos estos archivos procedemos a ejecutar nuestra aplicación ejecutando el archivo BASH. Esto se puede hacer mediante las órdenes en terminal :

\begin{lstlisting}
  $ ./proyectIP.sh 
\end{lstlisting}

o también:
\begin{lstlisting}
  $ bash proyectIP.sh
\end{lstlisting}

y escribiremos la contraseña de administrador/\textit{sudo} cuándo se solicite. Esta aplicación necesita permisos de superusuario para poder conceder a la aplicación los permisos de red, ya que trabajaremos con paquetes de red de nivel bajo, los cuales necesitan permisos especiales.

Una vez ejecutada nuestra aplicación y como muestra la Figura \ref{AplicacionEjecutada} nos aparecerán dos interfaces, con las que podremos empezar a trabajar.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{imagenes/AplicacionEjecutada.png}
    \caption{Aplicación ejecutada correctamente - Instalación en Linux}
    \label{AplicacionEjecutada}
\end{figure}

\subsection{Windows}

Para realizar la instalación en Windows, lo primero que deberemos hacer es instalar WSL (Windows Subsystem for Linux). Para ello, usaremos el tutorial que Microsoft nos ofrece en su página oficial: \hyperlink{https://docs.microsoft.com/en-us/windows/wsl/install}{Instalación WSL2}. Una vez instalado, deberemos seguir los pasos mostrados en esta guía de \hyperlink{https://docs.microsoft.com/en-us/windows/wsl/tutorials/gui-apps}{Microsoft}.

Una vez instalado WSL en nuestro sistema, descomprimiremos el archivo ''.zip'', como muestra la Figura \ref{WindowsDescomprimido}.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{imagenes/DescomprimirWindows.png}
    \caption{Descompresión el proyecto - Instalación en Windows}
    \label{WindowsDescomprimido}
\end{figure}

Una vez descomprimido y abierta la carpeta ''Linux'', encontraremos los archivos presentados en la Figura \ref{ArchivosWindows}. Como se presenta también en esta misma Figura, pulsaremos ''click derecho''  y pulsaremos ''Abrir Terminal''.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{imagenes/EjecutableWindows.png}
    \caption{Carpeta del proyecto - Instalación en Windows}
    \label{ArchivosWindows}
\end{figure}

Una vez abierta la interfaz, escribiremos el comando \texttt{wsl} para iniciar el subsistema de Linux. Procederemos entonces a instalar FLTK con permisos de administrador, de la misma forma que los instalamos en el caso anterior:

\begin{lstlisting}
  $ sudo apt-get install libx11-dev libxext-dev libxft-dev libxinerama-dev libxcursor-dev libxrender-dev libxfixes-dev libpango1.0-dev libgl1-mesa-dev libglu1-mesa-dev

\end{lstlisting}

Una vez instalado, el siguiente paso será darle permisos a la aplicación. Para ello, nos aseguraremos de estar en la carpeta del ejecutable y ejecutaremos la siguiente orden:

\begin{lstlisting}
  $ chmod a+x ./proyectIP.sh
\end{lstlisting}

Por último, para ejecutarlo deberemos introducir la orden siguiente, de la misma forma que en Linux.

\begin{lstlisting}
  $ bash proyectIP.sh
\end{lstlisting}

Ejecutado el archivo BASH nos aparecerán las dos interfaces que se observan en la figura \ref{AplicacionWindows}, que como vemos es igual a la mostrada en la figura \ref{AplicacionEjecutada}. Una vez mostradas ambas interfaces, podremos empezar a trabajar con nuestra aplicación.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{imagenes/EjecutadoWindows.png}
    \caption{Aplicación ejecutada correctamente - Instalación en Windows}
    \label{AplicacionWindows}
\end{figure}


\section{Manual de usuario}
El manual de usuario se documentará sobre la instalación de Linux por comodidad, ya que la única diferencia es el formato de las ventanas emergentes.

\subsection{Inicio de la aplicación}
Como se muestra en la figura \ref{AplicacionEjecutada}, al ejecutar nuestra aplicación nos encontraremos 2 interfaces. Por un lado la interfaz de la izquierda nos permitirá crear y editar paquetes de protocolo, mientras que la aplicación de la derecha nos permitirá capturarlos de la red y visualizarlos correctamente. 

La ventana de creación de paquetes mostrada al inicio de nuestra aplicación y en la figura \ref{VentanaSeleccionProtocolo} es una interfaz pequeña y sencilla, que dará pie a la creación de paquetes de diferentes protocolos como veremos en la sección \ref{CreacionEdicionPaquetes}. En ella encontraremos 5 botones diferentes, que nos indicarán en ellos a la creación de qué protocolo accederemos pulsándolos. 

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{imagenes/VentanaSeleccionProtocolo.png}
    \caption{Ventana de selección de paquete a crear, editar y enviar }
    \label{VentanaSeleccionProtocolo}
\end{figure}

Esto simplifica la tarea de decidir qué crear y enviar, pudiendo el usuario modificar cualquiera de los paquetes de protocolo que se mostrarán después y posteriormente acceder a cualquiera de los otros disponibles simplemente cerrando la ventana del protocolo específico, que abrirá nuevamente la ventana de selección.

En el caso de la recepción cabe destacar que la aplicación incluirá una ventana que se abrirá al principio de la ejecución, mostrada en la figura \ref{VentanaEspera}, y que hará de ventana de introducción a la interfaz de recepción mientras esta obtiene los primeros paquetes. Esto también permitirá que el usuario no se desespere mientras se encuentran paquetes de red ni que crea que la recepción no funciona correctamente. Una vez obtenido el tráfico de red suficiente, esta ventana se cerrará para abrir la ventana de recepción con la que trabajaremos y que trataremos en el apartado \ref{RecepcionVisualizacionPaquetes}.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\linewidth]{imagenes/VentanaEsperaRecepcion.png}
    \caption{Ventana de espera a la recepción de paquetes }
    \label{VentanaEspera}
\end{figure}

\subsection{Creación y edición de un paquete}
\label{CreacionEdicionPaquetes}

Una vez seleccionemos con el botón correspondiente un protocolo, se nos abrirá una ventana de edición diferente dependiendo del protocolo seleccionado. Estos paquetes vendrán por defecto rellenados correctamente, en caso de que el usuario desee realizar pruebas de envío a red sin pensar en qué datos pueden o no ser correctos. 

En caso de que se modifiquen datos incorrectamente, la aplicación lo hará saber mediante la ventana emergente mostrada en la figura \ref{VentanaEmergenteError}. De esta forma, se facilitará un envío correcto sin miedo al fallo durante las pruebas.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\linewidth]{imagenes/VentanaError.png}
    \caption{Ventana de error }
    \label{VentanaEmergenteError}
\end{figure}

Por último, el envío correcto de cualquier tipo de paquete se nos notificará mediante una ventana informativa, como muestra la figura \ref{EnvioPaqueteCorrecto}, para que se mantenga la retroalimentación.


\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\linewidth]{imagenes/VentanaEnvioCorrecto.png}
    \caption{Ventana de envío correcto }
    \label{EnvioPaqueteCorrecto}
\end{figure}

\subsubsection{IP}

Si seleccionamos IP se nos abrirá la ventana de construcción de un paquete IP. Como vemos en la figura \ref{SeleccionIP}, al crearse la ventana esta viene con datos auto rellenados como se especificó anteriormente. Esta ventana destaca por cinco elementos principales: los campos de introducción de datos, los botones amarillos y los botones con texto.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{imagenes/InterfazIP.png}
    \caption{Creación, edición y envío de un paquete IP }
    \label{SeleccionIP}
\end{figure}

Los campos son secciones donde se puede modificar los datos de cada atributo del protocolo. Como se puede observar, cada campo especifica a su izquierda qué valor se alterará en el paquete IP editando cada campo y corresponden a los campos que forman el protocolo según su \hyperlink{https://www.rfc-editor.org/rfc/rfc791}{RFC}. Junto a cada campo se encuentra un botón de color amarillo. Estos son botones de ayuda y pulsando en cada uno nos dará información sobre los campos que forman el protocolo IP, su propósito dentro del paquete IP completo, y algunos valores que cada campo puede tomar para que el paquete se cree correctamente.

Por último, nos encontramos con los tres botones. Cada uno tendrá una finalidad:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Generar Checksum}: como su propio nombre indica, este botón generará el valor del checksum del paquete IP, a partir de los valores encontrados en cada campo en el momento de pulsar el botón. En caso de no disponer de suficientes datos, se comunicará mediante la ventana \ref{VentanaEmergenteError}. este campo puede dejarse a ''0'', pues la generación del \textit{checksum} suele realizarse en el router, pero se puede calcular para liberarlo de esa carga.
    \item \textbf{Payload}: este botón abrirá una ventana que nos permitirá editar el campo \textit{payload} de IP. Hablaremos de esta ventana en profundidad en la sección \ref{PayloadProtocolo}. Editando el \textit{payload} en esta ventana permitirá modificar el \textit{payload} de IP de forma cómoda.
    \item \textbf{Enviar}: el propósito de este botón es como se puede suponer el envío de un paquete IP a partir de los datos introducidos antes de pulsar este botón. Se nos comunicará si se realizó correctamente o no mediante las ventanas \ref{EnvioPaqueteCorrecto} y \ref{VentanaEmergenteError}, respectivamente.
\end{itemize}




\subsubsection{Edición del \textit{payload}}
\label{PayloadProtocolo}

La selección del botón \textbf{Payload} en cualquiera de los protocolos de capa de red o de transporte nos permitirá abrir la ventana de edición del campo \textit{payload} correspondiente.


\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{imagenes/InterfazPayload.png}
    \caption{Edición de un payload de protocolo }
    \label{VentanaPayload}
\end{figure}


Dicha ventana, como se muestra en la figura \ref{VentanaPayload}, está formada por una cuadricula/\textit{grid} de hexadecimales, una ventana de traducción del \textit{payload} y tres botones.

La cuadrícula de hexadecimales se rellenará por defecto con los valores hexadecimales del \textit{payload} del protocolo  que haya abierto esta ventana. En caso de no completar la cuadrícula entera, se rellenará el resto de posiciones con valores vacíos o ''00''. Cada pareja hexadecimal se puede editar de forma independiente y al final todas formarán el \textit{payload} completo.

A la derecha de la cuadrícula tenemos una ventana que indicará la traducción a ASCII de este mensaje \textit{payload}. Esto será especialmente útil en los \textit{payloads} de los protocolos de capa de transporte, pues contendrán datos de muchos protocolos de capa de aplicación, como HTTP o FTP. Dicha ventana permite también su edición, lo que nos permite crear mensajes de protocolo de aplicación desde esta interfaz y posteriormente actualizar el \textit{payload} de TCP para mandar un paquete de protocolo de forma fácil.

Por último, nos encontramos los tres botones muestran con su nombre su funcionalidad principal:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Actualiza Texto}: este botón transformará los valores hexadecimales de la cuadrícula en su representación ASCII, lo que nos permitirá observar el \textit{payload} que estamos editando y analizar si es correcto antes de sobrescribir el \textit{payload} inicial.
    \item \textbf{Actualiza Hex}: este botón hará que se actualice la cuadrícula hexadecimal con la información ASCII que hemos añadido en el campo ''Significado''. Así, podremos actualizar la cuadrícula antes de sobrescribir el \textit{payload} inicial.
    \item \textbf{Guardar}: este botón sobreescribe el valor del campo \textit{payload} existente en el momento en el paquete de protocolo correspondiente por un \textit{payload} formado por la cuadricula de hexadecimales presentes en el momento de pulsar el botón.
\end{itemize}

\subsubsection{ICMP}

Al abrir la ventana de ICMP se nos abrirá la ventana mostrada en la figura \ref{VentanaIP_ICMP}. 

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{imagenes/VentanaInicialICMP.png}
    \caption{Ventana inicial de creación, edición y envío  ICMP }
    \label{VentanaIP_ICMP}
\end{figure}

Aunque a priori se pueda pensar que es la edición de un paquete de protocolo IP más, se observa que se indica que el paquete es ICMP. Al construirse ICMP sobre IP es normal que necesitemos esta base. El funcionamiento de esta ventana es similar al de un paquete IP estandar, con una notable diferencia: si pulsamos el botón del \textit{payload}, nos aparecerá la ventana mostrada en la figura \ref{VentanaSeleccionICMP}.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{imagenes/SeleccionPaqueteICMP.png}
    \caption{Ventana de selección del tipo de mensaje ICMP }
    \label{VentanaSeleccionICMP}
\end{figure}

Esta ventana nos permitirá crear por defecto los 5 tipos de paquetes ICMP más usados en la red. Al pulsar en uno de ellos, se creará la interfaz mostrada en la figura \ref{EdicionPaqueteICMP} con los datos correspondientes al tipo de paquete que seleccionamos.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\linewidth]{imagenes/VentanaEdicionICMP.png}
    \caption{Ventana de edición de un paquete ICMP }
    \label{EdicionPaqueteICMP}
\end{figure}

El funcionamiento de esta nueva ventana es muy similar a la interfaz de IP: los botones nos ofrecerán una ayuda sobre cada campo, se podrá pre-calcular el campo ''Checksum'' para liberar de carga al router y en este caso el botón ''Payload'' volverá a abrir la ventana de la que hablamos en la sección \ref{PayloadProtocolo}. Modificar el \textit{payload} en esa ventana modificará el valor del \textit{payload} de ICMP, como se explicó anteriormente.

Por último, pulsando ''Guardar'' se cerrará la ventana de ICMP y los datos que modificasemos se transformarán en el nuevo \textit{payload} de IP.

\subsubsection{TCP}

Al abrir la ventana de TCP se nos abrirá la ventana mostrada en la figura \ref{VentanaTCP}. 

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\linewidth]{imagenes/InterfazTCP.png}
    \caption{Creación, edición y envío de un paquete TCP-IP }
    \label{VentanaTCP}
\end{figure}

Esta ventana nos muestra un paquete TCP construido por defecto y encima del paquete IP. Esto refuerza a nivel gráfico la idea de que TCP es un protocolo de capa de transporte que se crea por encima de IP, que es un protocolo de capa de red. Como se puede observar, el funcionamiento de la interfaz en TCP es similar al que encontramos en IP, al tener cálculo de \textit{checksum} propio, ayuda en cada campo y permitirse gracias a la ventana \textit{payload} vista en la sección \ref{PayloadProtocolo} crear un paquete de protocolo de capa de aplicación. Un detalle que cabe destacar en esta interfaz es que no encontramos \textit{payload} de IP. Esto tiene sentido, ya que lo estamos editando al modificar los datos de TCP, pues TCP y su \textit{payload} forman el \textit{payload} de IP.

\subsubsection{UDP}

Esta ventana es similar a la que podemos encontrar en el caso anterior, pues ambos son paquetes de protocolo de transporte. Por tanto y de la misma forma que ocurría en TCP el \textit{payload} de IP está formado por UDP y su \textit{payload} y el funcionamiento de esta interfaz es idéntico al de TCP.


\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\linewidth]{imagenes/InterfazUDP.png}
    \caption{Creación, edición y envío de un paquete UDP-IP }
    \label{VentanaUDP}
\end{figure}


\subsubsection{HTTP}

El caso de HTTP es especial, pues como se muestran en las figuras \ref{EnvioHTTP} y \ref{RecepcionHTTP}, disponemos de un tipo de interfaz para realizar el envío de un paquete HTTP y otra interfaz distinta para su recepción y visualización.


\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\linewidth]{imagenes/InterfazHTTPEnvio.png}
    \caption{Creación, edición y envío de un paquete HTTP-TCP-IP }
    \label{EnvioHTTP}
\end{figure}

La interfaz de envío es sencilla y con pocos valores ya que para crear un paquete HTTP debe iniciarse antes una conversación TCP, que incluirá el resto de valores que en esta interfaz no son necesarios. Una vez editado el paquete HTTP y enviarlo y creará dicha conexión TCP, se enviará el paquete HTTP creado y se cerrará la conexión TCP, en caso de que se necesite enviar otro paquete al mismo destino (se entiende destino como la tupla formada por la IP de destino y el puerto al que este mensaje se enruta). Por último, se incluyen 10 campos de cabeceras y 10 campos de entidad, pero no es necesario rellenar todas. En caso de dejar algún campo de cada 10 vacío el mensaje HTTP se creará sin ningún problema, omitiendo todo lo que no sean campos del protocolo HTTP.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\linewidth]{imagenes/InterfazHTTPRecepcion.png}
    \caption{Recepción y visualización de un paquete HTTP-TCP-IP }
    \label{RecepcionHTTP}
\end{figure}

La interfaz de recepción si dispone de todos los datos de cada paquete, pues el paquete HTTP recibe los datos que comparte toda la conexión TCP, como el número de secuencia o el valor del \textit{acknowledgement}/reconocimiento.


\subsection{Recepción y visualización de un paquete}
\label{RecepcionVisualizacionPaquetes}

Como se dijo anteriormente, ante la llegada de los paquetes de red la ventana de espera (figura \ref{VentanaEspera}) desaparecerá y dará entrada a la interfaz de recepción y visualización de paquetes de red. Esta nueva interfaz (figura \ref{RecepcionVisualización}) nos permite observar paquetes conforme llegan y poder tratarlos.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\linewidth]{imagenes/InterfazRecepcion.png}
    \caption{Interfaz de recepción de paquetes  }
    \label{RecepcionVisualización}
\end{figure}

De esta interfaz destacan varios elementos:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Ventana de paquetes}: esta ventana muestra los paquetes que se han conseguido encontrar en la interfaz de red especificada y muestra su origen, destino y el tipo de protocolo del paquete. Cabe destacar que, en caso de ser un paquete ICMP, este paquete mostrará el tipo de mensaje concreto que tiene (en la figura encontramos ejemplos de ''Echo Request''). Se podrá seleccionar cualquiera de los paquetes disponibles pulsando sobre ellos y mostrándolos con el botón ''Abrir Paquete''.
    \item Botón \textbf{Borrar Paquetes}: Como su nombre indica, este botón eliminará los paquetes obtenidos en la ventana anteriormente descrita. Esto facilita la visualización  de nuevos paquetes en caso de encontrarse la ventana de recepción con demasiados paquetes y no se pueda observar un conjunto de ellos correctamente, al seguir la lista aumentando.
    \item Botón \textbf{Parar}: este botón cesará la búsqueda constante de paquetes, cambiando su valor a \textbf{Búsqueda} y permitiendo que reanude la búsqueda de paquetes si vuelve a pulsarse, volviendo a cambiar su valor a \textbf{Parar}. El motivo de este botón es el mismo que el de borrado de paquetes: la visión cómoda de la recepción de paquetes
    \item \textbf{Selector de interfaz de red} : Este selector, en el ejemplo con la interfaz ''eth0'' seleccionada, obtendrá todas las interfaces de red del sistema y permitirá seleccionar en cuál se desea buscar paquetes de red. Por defecto, busca paquetes en interfaces de red wifi o \textit{ethernet}.
    \item \textbf{Selector de protocolo}: este selector contiene todos los protocolos que hemos tratado anteriormente. Una vez se pulse el botón \textbf{Abrir Paquete}, se abrirá el paquete seleccionado en la ventana de paquetes con el protocolo que se seleccione en dicho selector. 
    \item Botón \textbf{Abrir Paquete}: este botón abrirá el paquete seleccionado en la ventana de paquetes y lo mostrará, si es posible, como un paquete del protocolo que se indique en el selector de protocolo. En caso de no poder abrirse en dicho protocolo (como un paquete TCP abierto como un paquete UDP) se indicará mediante un mensaje por la interfaz, de la misma forma que en la figura \ref{VentanaEmergenteError}.
\end{itemize}

Ante la apertura de un paquete, dependiendo del protocolo elegido, se abrirán las interfaces anteriormente explicadas (figuras \ref{SeleccionIP},  \ref{EdicionPaqueteICMP}, \ref{VentanaTCP}, \ref{VentanaUDP} y \ref{RecepcionHTTP}) en modo solo lectura. Esto es, todas las ventanas serán idénticas con la única salvedad de que no se podrá modificar ningún dato ni enviarlo. Esto hará que desaparezcan todos los botones de las interfaces, salvo los de ayuda y los de la edición del \textit{payload}, que mostrará la ventana \ref{VentanaPayload} pero también en modo lectura por lo que no se podrá modificar tampoco el código hexadecimal ni sobrescribir el \textit{payload} anterior.